這一次 金正恩可能真的害怕了！

這個春天，世界有點兒亂。

剛向敘利亞扔了幾十枚戰斧導彈，美國航母戰鬥群又掉頭北上來朝鮮半島，朝鮮則威脅說做好了一切戰爭的準備。另一方面，習特會後，中國外交特使武大偉訪問韓國，美國國務卿則展開俄羅斯之行……

亂花漸欲迷人眼。藉助敘利亞危機帶來的震動，歐亞大陸另一端的朝鮮半島再一次陰雲密布，輿論對特朗普將會怎樣收拾朝鮮充滿好奇，甚至開始探討第二次朝鮮戰爭的可能。

古語有云：置之死地而後生，久陷僵局的朝核問題是否會因此引來轉機？

重建

我們把鏡頭拉回幾天前的習特會。

歡迎晚宴還沒結束，特朗普就與到訪的中國國家主席習近平通報了一個事兒：美國剛以導彈襲擊了敘利亞。這是發生在習特會的一幕，美國襲擊敘利亞的消息連美國的軍事盟友事先也不知情。

特朗普有自己的小算盤，選擇在習特會莊園會晤的時候發動襲擊，並第一時間通報中國，表面上看是尊重中國，但另一方面，無疑是想在中俄之間打入一個楔子。

要知道，中俄之間是戰略協作夥伴關係，在敘利亞問題上保持了很高的一致性。俄羅斯從2015年9月30日強勢介入敘利亞之後，實際上成為敘利亞戰場上最具有影響力的力量。但是，敘利亞出現化學武器事件，觸碰到了美國和國際社會的底線，恰好給美國一個襲擊口實。而對敘利亞政府和俄羅斯來說，在沒有提供充分的證據之前就對敘利亞動武，美國的做法相當魯莽。中國一直堅持反對化學武器，在敘利亞問題上堅持對話調停。美國這次拉中國為襲擊站台，又想藉機離間中俄，用心良苦。

中俄關係未必會因一次空襲發生根本性顛覆，但是，中美俄的戰略三角關係可能面臨重建。

三角

三角

所謂的三角關係，就是任何雙邊的互動都會對第三方產生影響。

中美俄之間的三角關係一直就存在。第一次朝鮮戰爭讓三角關係變成了中蘇與美國的對立。現在半島局勢會不會再現2：1的對峙態勢？從中國的國際地位來說，已經不存在當年中蘇同盟的現實條件了。半島再亂，要想引發國際戰爭，恐怕並不容易。因為中美俄三國間已經形成了較為順暢的溝通機制，不會因為某一小國的折騰破壞這種大國間的勢力均衡。這次習特會提出「危機管控」，再次確認了這一點。

當然，防止朝鮮局勢失控的共識還沒有形成，這表現在對朝鮮的一致行動上。比如，此前俄羅斯與朝鮮簽署了勞務輸入的協議來開發遠東，與其說是經濟合作，不如說是政治姿態。朝鮮第四次核試驗之後聯合國制裁決議表決的時候，俄羅斯也有意延遲了24小時，算是給了朝鮮一個大人情。

此次，中美元首會晤取得了重大的成果和共識，對俄羅斯造成不小的壓力。特朗普上台後，美俄走近雖一直被熱炒，但美國媒體或者建制派對俄羅斯一直保持戒備。特朗普的國家安全事務助理邁克爾·弗林幹了24天，就因「通俄」之嫌被攆下台。這一次，特朗普打了敘利亞，也是著急向美國國內澄清「通俄」之嫌。

短期內看，特朗普和普京不可能握手言歡了。據說此次蒂勒森訪俄，是為了勸說普京放棄巴沙爾政權。這更是讓俄羅斯深感「是可忍孰不可忍」！可以說，美俄關係已成為中美俄三角關係中最薄弱的一環。

對朝鮮半島而言，中美共識是半島穩定的根本前提，與俄羅斯走近，朝鮮得到的保護並不多。對朝鮮來說，一個眼前的警告就是，敘利亞有俄羅斯保護和撐腰，尚且被襲，那朝鮮呢？這也是為什麼，敘利亞被空襲后，朝鮮會坐不住，第一時間跳出來抗議美國的「侵略」。

兔死狐悲啊！

圍堵

圍堵

「卡爾·文森號」來了，帶著戰爭的火藥味。「卡爾·文森號」就是威懾的核心組成部分，它威懾的是朝鮮的核導開發，而不是對朝鮮發動全面的戰爭。有限目標的打擊，對一個航母戰鬥群來說是完全可行的。

特朗普在推特上也明確說，如果朝鮮局勢再不得到控制，美國就會自主選擇行動。而面對此次美國航母來朝鮮半島示威，中國外交部卻出乎意料地保持了剋制。再加上中國已陳兵中朝邊境的傳言，中美間隱約的默契頗令外界吃驚。

但事情是不是像美國國務卿蒂勒森不斷跟媒體「透露」的，中國默認美國對朝鮮動手？這個實屬過度解讀了。中國在美國航母的事情上，不排除借勢向朝鮮施壓，但絕不意味中國會縱容第二場朝鮮戰爭。這一點在今天習近平同特朗普的通話中，再次得到確認：「主張通過和平方式解決問題」。

中國的外交就是一個笑話，混一天算一天，可能外交部連個預案都沒有

這一次🎵🎵佢真的很在意🎵🎵

郭富強既城？